陳茂波指連串大型示威活動對零售、飲食消費行業帶來極度沉重打擊 也影響本港商貿、金融中心國際形象

陳茂波指經濟步入技術性衰退 示威活動帶來沉重打擊

香港電台-港聞2019年11月3日

財政司司長陳茂波表示，本港經濟已步入技術性衰退，預計連串大型示威活動，對本地零售、飲食和其他消費相關行業帶來極度沉重的打擊，私人消費是本港經濟中佔比甚為重要的一環，相當於本地生產總值超過3分之2，也牽動著就業市場的表現，私人消費逾10年來首次呈按年跌幅，第三季顯著下跌3.5%，當局有必要密切注視未來數季數據的表現，若持續呈較大跌幅，可以預期將對勞動市場帶來更大的壓力。

陳茂波表示，連續不斷的暴力衝突、毁壞商店及公共設施等行為，打擊本港經濟，也影響本港作為安全的商貿、金融中心的國際形象。他又說，上周前往英國倫敦訪問，當地商界都關注香港社會動盪的情況，有與會者取消了近期的訪港行程，有些甚至暫緩了在港的投資計劃。但他們還對在香港和粵港澳大灣區的投資機遇很感興趣，認為只要能恢復社會治安和秩序，香港仍然具很強的競爭力，尤其作為內地與世界金融市場的橋樑和外商進入大灣區的跳板。

關我撚事

林鄭話無影響

So? WFC...

龍門冰室日日排長龍喎

方向正確 要繼續

多謝林鄭放權林志偉

回應5大訴求，回應警暴，社會自然回復正常

財政司司長幾好做
永遠都只會指出問題
唔會諗點樣解決

同我講做乜，你地內部傳閱咪得

成績表

我就係要呢D

黨鐵晚晚早收
叫人點出街消費

個市照升，你吹咩
收皮啦劏房波

習近平 甴近平

呃鬼咩恆指都跌唔落

樓市 股市唔跌反微升？

啱 其實全部問題都係正苦搞出嚟

咁就要整多啲劏房免費俾香港人住喇
到時咪可以將原本嘅租金變成零售飲食消費囉

每逢假日黑警係油尖旺 銅鑼灣灣仔閱兵

恆指一路以來有咩事都係跌得最快嗰個，而家吹埋經濟衰退慘過沙士，但仲可以上二萬七

咁幾時解散警隊呢個暴亂源頭？

咁解決五大訴求囉

有無高人可以解釋吓

推

托市托得好犀利 港股而家染紅晒

恆指成分股而家有好多都係紅底

樓市交易宗數少
唔見有人減價拋售

咁首先經濟衰退一定未差過沙士 因為咁長期嘅抗爭係會有滯後較果 沙士係直接變死城 而家罷藍店 裝修etc. 係會過一段時間先顯示到個影響

同埋呢 沙士就真係邊個都有機會中招 近疫區既樓拋售係必然 但而家最多咪射tg 驚閪咩(唔好屌住 真係好多人咁諗 就算射中一次都可以話冇嘢喇唔會次次都打過黎呢到嘅)

未有個恐慌出現係唔會無啦啦大跌/拋售

812機場大戶真係驚你班仆街indefinite sit in 先跌咁多咋

又出成績表

如果大型抗爭維持到農曆新年
明年樓市應該會大跌
其實好多回流人士
已經私底下搭定路
隨時將資財轉移及走人
另一批人攪緊移民
或搵定地方暫避走佬

喜聞樂見

經濟好我有咩受惠過

走資就一定有發生嘅 有fd嘅屋企人不斷說服佢過外國讀書做野再移民

投資者信心都一定受到影響 呢d數據唔會貿貿然拎出嚟俾你睇 你知我知就得

唔係話要過份樂觀 但好多野個效果唔係你一做就顯示到出嚟 有好多燒著左既火頭可能我地仲未見到

做啱左？

希望係對外公佈先用咁既大話

如果內部都係認為咁既原因令經濟差
都想像唔到佢地有有幾廢

成績表
繼續努力

加藤屋都大把人食啊
飲食黃店好多人食㗎

唔係話完全冇影響咖咩?
之前吹到好巴L敝咖?
襯呢個機會等啲無良商店執7曬去仲好

唔係悲觀諗法
呢場運動
最終贏家係支共
香港人係大輸家
(包括黑警)
結果係一國一制
支共全面管治

認真咁講 係要做定兩手準備 佢咁想留島不留人既話就完全摧毀香港金融中心地位 同埋搵定後路

二手交易等於投資價值，有價冇市有排跌

想有效攬炒嘅，搞好黃店認證fc呢d基本野先

今日星期日出街好舒服，九成香港人，又唔洗排隊

係政府出外匯管制和嚴重影響干涉司法先會令資金撤離

香港能夠成為國際金融中心
完賴英式司法制度
佢地e+自已做破越緊
執法者知法犯法
利用緊急法繞過立法機構立法
現剩下半個司法制度
因為律政署已經gg

我淨係知宜家出街食飯平左，態度好左，大家手足繼續。

對我無影響咪得囉